新任中聯辦主任：港獨嚴重違法、絕不可能

中聯辦主任王志民下午出席新聞界慶祝國慶酒會時表示，中央會貫徹落實一國兩制方針，指港獨「嚴重違法，絕不可能」。他又以廣東話祝賀港人國慶及中秋節愉快。

王志民表示，他去年3月在北京工作時，已被傳媒問及港獨問題，他當時回答指港獨是「嚴重違法，絕不可能」。他進一步解釋：「《基本法》的第一條它（港獨）就違反了，《基本法》的9章160條，那就全部都違反了，這難道不是嚴重違法嗎？」他又說，中國960萬平方公里領土上，來自「全球全世界」、包括700多萬港人在內的「全體國人」，對港獨都是「零空間」、「零容忍」，故港獨是「絕不可能」。

王指自香港回歸以來，中央「一直堅定不移貫徹一國兩制方針」，強調全面準確落實港人自港、高度自治，嚴格按照憲法和《基本法》辦事，不論是誰在香港中聯辦或不同港澳工作機構任職，都是「一個目標、一個方針」，按照國家主席習近平一直所強調，堅持一國兩制方針、確保一國兩制在香港實現「不變形、不走樣」，沿正確方向前進。

對於與泛民主派的關係，王志民說廣泛聯繫社會各界人士是一直是中聯辦的重要職責之一，今後會繼續這樣做。

王志民在發言前先以廣東話祝港人「國慶節、中秋節愉快」，最後亦分別以廣東話說「多謝大家」。

咁捨得拉人未

嚴重違法？ 咁刑罰係乜東東？

違反基本法罰d咩

至多咪罰唔比參選

違左邊條法?

呢啲人只會講你犯法去兇鳩你
但佢連到底犯咩法都講唔出口

倒不如直接啲講唔聽大陸話就即時槍決啦

點嚴重法?
咁咩係輕微違法?

合法就合法。違法就違法。咩叫嚴重違法?

岩岩訓醒 港獨份子拉左未

美國獨立，英國都會話違法架啦

法律為權貴服務
革命就係打破權貴管治
不過歷史上革命都要流血 睇下獨派有冇吉士啦

鼓吹殺人犯唔犯法?

捉你入西九處決啦

咁幾時拉鳩晒選管會班冚家剷？
基本法講明“香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權”

呢條友一日食幾多支煙

咁仲唔拉哂佢地？

依家係直接公開干預香港事務
以前都會帶吓頭盔

條友一定又係江派

食到D焦油搞到佢棚牙爛晒咁

行埋去2米內都應該比陣支那劣煙味攻死

新主任好野，毛主席都敢屌

我平日都可以算係嚴重守法

垃圾行政長官唔敢嘈

咁拉人啦，唔好講廢話

中聯辦主任王志民出席《蘋果》不獲邀的新聞界國慶酒會前，先透過傳媒祝市民中秋節、國慶快樂。

他回應港獨問題時重申，去年3月他回應同一問題的說法：「嚴重違法，絕不可行」，他解釋港獨主張就違反了《基本法》第一條，故9章160條的基本法全都違法，並反問「不是嚴重違法嗎？」，並稱港獨在中國960萬平方公里土地上、全球全世界都零空間。

他亦提到，回歸以來中央都強調全面準確落實港人治港，高度自治，嚴格按憲法和《基本法》辦事，無論誰人在中聯辦，還是不同的港澳機構都是同一目標、同一方針，即是按國家主席習近平強調的，堅持一國兩制方針不動搖不變形、確保香港一國兩制實行不走樣不變形。

最後王志民表示，廣泛連繫各界是中聯辦的主要職責，一直都是這麼做，亦會繼續這樣做，稱會接觸包括泛民的社會各界人士。

又變法官

口講犯法但個連犯邊條法都唔知

好大機會成為第一個殉職嘅中聯辦主任

絕不可能又點違到法 ?

點會唔可能
連登次次吹奏到好有可能格

反港獨係港人義務

乜而家有人問你批准?

但係廿三條都要立法，法例唔怕多

釋法啦

記者聽錯左「港獨嚴重違法、絕不可能」

其實係：

新任中聯辦主任：港獨嚴重違法？絕不可能！

人地獨立公投得 點解香港唔得
咁到尾 只係中國佔領左香港 跟住用堆無理既法律壓迫港人
剝奪我地權利 夾硬話我地違法
好似ISIS咁

太陽如上升起

邊會講違法呀人地

香港跟英國果年 個土匪國都未出世
依家要倒轉頭聽佢地支笛？ 諗都唔好撚諗

俾支那狗學民主學足廿年都學唔掂
無得救, 等滅國喇

記得禮拜一返工

笑撚咗

成班傻屄日日懶震定咁講冇可能

無野無可能 ， 強烈支持中国統一世界及地球